% !TEX root= ../main.tex


\section{Задача 1}
Объясните, стоит ли использовать оценку leave-one-out-CV или k-fold-CV с небольшим k в случае, когда:
\begin{itemize}
    \item обучающая выборка содержит очень малое количество объектов;
    \item обучающая выборка содержит очень большое количество объектов.
\end{itemize}

\textbf{Решение:}
\begin{define}
    Пусть $L$ - количество объектов в выборке.
\end{define}

Основной недостаток LOO относительно k-fold в том, что нужно провести $L$ настроек и проверок модели, что может быть ресурсоёмко.
Так же для каждого метода разбиения можно подобрать алгоритм, который будет себя лучше или хуже показывать, чем альтернативный.
В общем случае, LOO даёт более устойчивую модель, т.к. разбиения сильно кореллированы (отличаются 1 элементом).

Поэтому для небольшого количества объектов лучше использовать LOO в силу устойчивости, а для очень большого k-fold в силу ресурсоёмкости.
